AST added
Parser added
intepreter added
краткий гайд по Promela: (по особенностям )
каналы - в них можно писать и считывать из них. Нужны для связи между процессами (которые выполняются параллельно)
создать канал - chan ch = [1] of { int };
написать в канал - ch ! a; или ch ! 1;
считать из канала в переменную b -  ch ! b;
в данном случае максимальное количество переменных в канале 1.
atomic{} - все что внутри выполняется неделимо.
в Promela важной особенностью является, то что если какой нибудь stmt не выполним то процесс блокируется и ждет пока
другой процесс что-то изменит и он станет выполним.
например строка: (a>5) -> a = 10;
если a>5 не выполнится процесс будет ждать.
также он будет ждать если кто то хочет считать из канала, а он пуст, записать в канал, а он полон,
даже если в блоке if никакое условие не верно он будет ждать (если верно несколько он произвольно выберет одно и выполнит stmt который за ним стоит)
если что то не выполнимо в atomic весь atomic отменяется и ждем.
процессы активируются либо из процесса init с помощью run, либо если объявлено так: active [2] proctype A(){...}; то создаются 2 экземпляра таких процессов.

Описание Интепретатора:
Основная "особенность" интепретатора заключается в том, что необходимо имитировать парраллельность.(Если просто интерпретировать процессы "последовательно", то если какому либо
процессу встретится невыполнимая команда (см. выше) то он заблокируется в ожидании, что другой процесс что то сделает, чтобы команда стала выполнимой, а этого не произойдет)
Список который можно видеть в конце Env - список текущих процессов (которые выполняются, а не просто обЪявлены) и на каком stmt из своего тела они находятся в данный момент.
manager - функция подготавливает Env, заносит процессы и их тела во второй Map, если встречет активный процесс или init заносит его в список, и передает управление progmanager,
который бежит по списку и исполняет stmt. numberOfPair - пара из списка на которой мы в данный момент находимся. Если progmanager встречет невыполнимую команду, он переходит к след.
паре. Там довольно много случаев и он может показаться непонятным, но не думаю, что его можно было написать намного лучше, хоть и могу ошибаться.
exec - выполняет команды и возвращает пару (Env, Bool) если нет ошибок - возвращает true, если stmt выполнился, false - иначе.
eval - приводит выражения к константам.
в итоге интепретатор выводит информацию о текущих каналах и переменных после каждого изменения и в конце. (реальный интерпретатор Promela делает то же самое, только красивее и информативнее).

Опиание примеров:
1) создаются переменные a b и канал, который может вместить только один int. Туда пытаются записать два процесса, кто первый тот и победил. Естественно параллельность имитируется и всегда
побеждает процесс A.(да тут имитация не так важна).
2) producer - процесс который кладет в канал с максимальной вместимостью 1, consumer - берет. по 3 экземпляра каждого процесса. Producer кладет, завешается, следующий Producer (второй из
трех не может положить и ждет. Consumer забирает - дальше другой не может ничего забрать и ждет. и так по кругу. Пока по 3 каждого не завершатся. Пример не очень информативный,
просто показывает имитацию параллельности. Если бы было 5 процессов Producer и 3 Consumer, то программа бы не завершилась. (не знаю, что делает Promela, но можно такие случаи 
отслеживать и завершаться как оптимизация 4 задача, если еще имеет смысл ее сдавать, так как можно не успеть проверить. Правда это будет скорее всего не сложно просто храним Env
и если встретили который уже был - то не завершимся.
3) факториал. Его правильнее всего написать через goto,так как циклы работют недетерменированно и от них не знаешь чего ждать. Тут все ясно. Skip надо было написать, так как 
если бы не было второго условия в if блоке, то когда a бы стало единицей if бы стал невыпоним, и процесс бы заблокировался (программа не закончится, так как прцоцесс один) 